<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>喵君的魔法屋</title><link>https://BuaaMiaoJun.github.io/blog/</link><description>Recent content on 喵君的魔法屋</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 18:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://BuaaMiaoJun.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>喵乙己</title><link>https://BuaaMiaoJun.github.io/blog/posts/my-first-post/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate><guid>https://BuaaMiaoJun.github.io/blog/posts/my-first-post/</guid><description>二系模电的学习，是和别处不同的：一本电子线路基础，一本实验设计书，书里零零散散记录一些知识点，哪里忘了草草翻两页也就记住了。二系的学生，周一周三课前准备好作业，每每花两个小时泡在上百人的大教室，听老师对电路做微变等效分析——不对，这大概是08年的事，现在估计一堂课来听的有二三十个就不错了——盯一会ppt，再瞅几眼黑板，两节课就嗖的一下过去了；倘肯多花点时间去找助教答疑，或者随随便便再刷些网课，就能勉强跟上进度了。但显然对学生来讲，大抵是没有那种随便拿个题，答案就信手拈来的，也只有上完课而且及格了的学长们，才能悠然自得地看着我们，说一些类似于“我当年……”这样的话。
 学期一开始，我便在这里学习模电，讲道理，我接受能力太差，只能老老实实一个个公式全都记下。周围其他人虽然也有很多和我相像的，但毕竟我大一浪了一学期，基础没人家扎实。一节课下来，大家往往能基本了解整节课的内容，就算不是很懂也能进行计算，然后放心地回去刷题，只有我既不懂也不会算，愣在教室慌的一批：在这紧迫氛围下，我也有心无力，所以过了几天，当我抬头看见满黑板的公式和未知参数时，只能在心里大喊一声“回天乏术”……幸亏还有课件，期中考试在即掉队不得，我便果断放弃听讲，开始预习第一节课的知识。
 自那以后，我便整天的坐在教室里，专心刷着资料。虽然没有什么意外，但总觉得无聊，甚至还有些厌烦。黑板上的题解看不懂，只有偶尔遇见熟人才能随便聊一些简单的电路原理，所以我模电能跟着大家一起混全是托了他们的福。
 在我的人际圈里，喵君是少有的一个、即使考试凉透了依旧懒得复习的人。他人不是很帅，甚至还全身带伤；他也没有什么有趣的灵魂，一副稚气未脱的样子，没事做就找人聊天，但往往还没聊够三分钟就能把天聊死。他和别人说话，总是张口闭口不离学习，叫人又心烦又无可奈何。喵君一开始冒泡，所有水群的人都停下来，有的回复，“喵君，你模电复习不完了！”他不回答，兀自发一张图，“这个放大器的开环增益到底该怎么算啊？是不是哪里错了？”便列出一些公式。他们又回复道：“你一定上节课又翘课了！”喵君便气急败坏，“你怎么这样凭空污人清白……”“什么清白？我前几周亲眼见老师提问你，你回答不上来！”喵君争辩道，“题不会做又不代表没学会……再说我又没翘课！”接连便是难懂的话，什么“共射放大增益这么算我还是是清楚的”，什么“直流电压反馈”之类，引得众人都开始截图“喵语”，群里充满了快活的气息。
 听人说，喵君上学期还是很好胜的一个人，但终于还是没考好，课外又不会处理事情；于是愈来愈破罐子破摔，弄到将要退学了。幸而身体素质挺好，没事还能和别人打打比赛，也不至于一无是处。可惜没过几天，他身体便出了事，便再也不敢碰相关的体育活动。喵君没法，便免不了重新拾起被抛弃的课业，特别是模电，没事便喜欢和别人聊两句，虽然可能涉及不到多深奥的东西，但至少又让我看到了他从前的影子。
 “喵君，你当真懂得模电么？”“那当然。”喵君一副不屑置辩的语气。他们便接着说道，“那你怎的连及格都混不到呢？”喵君立刻显出颓唐不安的模样，还是瞎说胡话；这回可是全是“共模抑制比计算公式搞错了”“闭环增益忘了算反馈”等，根本不懂了。这种情况众人也都习惯了，群里又一次充满了快活的气息。
 喵君知道不能和他们聊这些，便只好找我说话：“你学过模电么？”我思忖了一会点一点头。他说，“学过模电……我便考你一考。多级放大电路的小信号等效模型，会画吗？”我想，五十步笑百步有意思吗？便没回他。喵君等了许久，继续说：“不会画罢？……我教给你，记着！这些知识应该记着，将来搞电设的时候，可能会用。”我暗想，我离搞电设的等级还很远呢，甚至连报名的资格都不一定有；又好笑，又不耐烦，“谁要你教，不就是rπ、rc、re、Cπ、Cu等一堆元件构成等效后再化简一下么。”喵君显出极激动的样子，回道，“对呀对呀！……像这种电路有好几种化简方法你知道吗？”我愈不耐烦了，更不想理他了。对话栏上方显示“对方正在输入”，可能是估计到我不想回他，便一字字删掉了，反正我最后什么也没有收到。
 不知过了多久，大约是新学期开始前几天，忽然有人说，“喵君已经很久没水群了，上回那题还没说清楚呢！”我才也觉得的确很久没有看到他的头像亮了。一个八卦的人说道，“他怎么会再来水群？……他模电挂了。”群里的人集体：“哦！”“他还是不听课。这一回，是自己发昏，竟然考试前还瞎码推送。期末裸考，能过就有鬼了。”“后来怎么样？”“怎么样？先是补考，后来是重修，补考没过，重修也凉的挺彻底。”“后来怎样？”“怎样？……谁晓得？许是退学了。”群里一下子冷了。
 又是一个学期，课业一天比一天难；我整天地熬夜补着作业，竟也有些赶不完了。一天的下半天，我刚把作业提交上去，正想着下一科该写什么。忽然间在群里看到一条消息，“出售二手模电课本。”消息很短，只有简简单单八个字，但头像很眼熟。那不是喵君么。他头像没换，昵称也没改，但本该是1702的群名片已经变成了1802。许是见没人理他，他又在群里说道，“出售二手模电课本，打三折。”有人认出了他，说，“喵君啊？你那道题还没讲清除呢！”隔了许久，喵君才一句句答道，“这……下回再说罢。你要是不买课本，就别把消息水过去了。”有人笑道，“喵君，该不会是你也不会吧？”但他这回却不争辩，单说了一句“不要取笑！”“取笑？要是会写，也不用支支吾吾搪塞过去吧？”喵君低声说道，“答、答、答案……”他的语气，很像是恳求大家不要再提这件事。水群的人已经多了起来，大家都在笑。我回了句，“算了，不需要的话这本书我买了吧。”私戳他，他回复我：“一公寓南XXX，现场微信支付。”见到了他，从他手里接过那本画满重点的模电书，忽然有些感慨。其实他也不是没努力过啊……“书给你了，你可以走了。”他挥了挥手，像是下了逐客令。我迈出宿舍门，忽然想起什么，回头喊了一句，“等会，我钱还没给你呢！”砰的一声，门已经关了。
 自那以后，群里又长久没有看见喵君。到了期中，群里忽然有人想起这事，说，“喵君那个题到现在还没答案呢！”可瞬间就被淹没到了水群大军中；又一年的期末考试复习，“那道题有人做了吗？！”无人理会。大三下学期再不用学模电了，也不会再有人想起他。
 我到现在终于没有再看见他——大约喵君的的确确是退学了叭。
   后记：
 文中的“我”和喵君其实在现实中都对应同一个人，故事情节纯属虚构，但我可以在其中找到自己的影子。写这篇推送的时候，模电考试还有两天，哦不，一天。处在宿舍，看着考试临近不想动弹，开始发呆，莫名其妙就想到鲁迅先生的《孔乙己》，就想写这么一篇推文：
 ——其实，我也是孔乙己。
 有的时候，我就像一个局外人，看着处在局内的自己，“哀其不幸，怒其不争”，但更多的时候，我身处局内，每天做着无用功，絮絮叨叨着一些听不懂的东西，碌碌无为。别人以为我学了多少，问“那道题到底该怎么做啊？”可实际呢？我根本不会——不然文中的喵君也不会有那样的结局。</description></item></channel></rss>